經緯線 —— Quit U就是任性？（各位DSE考生加油﹗﹗）

尋晚集經緯線 —— Quit U就是任性？
講述幾個年輕人Quit U，再重新考入大學嘅經歷，
好值得每位即將面對文憑試嘅同學睇下要成功嘅決心和付出

retaker要成功所付出嘅努力，比起當年作為日校生仲要多。
唔少人會覺得自己有一整年時間，起初會返下part time先，搞搞下原來就要考，最後考多次都係唔得，然後又再後悔多一年。
因此，對於時間管理，如制訂讀書時間表、恆常練習等就必不可少。

係數字上，
好多時學生都係卡係12-18分之間，覺得自己retake完每科升一個grade就順利入U。
成功例子當然有，但只係失敗例子無人報導，
所以唔好覺得自己將會係節目入面嘅主角，以為成功係理所當然。

retaker 卡係15分以上，係因為Best 5拎33333和 Best 5拎44444+係有幾大嘅距離。

以2020年全體考生幾個主科成績分佈為例，
中文(47,145人)拎3+嘅人有57.3%，4+就31.8%，5+得10.2%；
英文(49,634人)拎3+嘅人有53.7%，4+就28.3%，5+得9.7%；
數學(49,297人)拎3+嘅人有58.3%，4+就39.1%，5+得14.7%；
通識(47,459人)拎3+嘅人有72.1%，4+就37.3%，5+得7.0%；

幾乎每上一個grade就得返一半人

其他Electives嘅話，如
生物(13,377人)拎3+嘅人有71.4%，4+就45.4%，5+得18.9%；
化學(12,745人)拎3+嘅人有75.3%，4+就50.1%，5+得24.6%；
經濟(12,640人)拎3+嘅人有68.2%，4+就46.0%，5+得18.0%；
地理(8,699人)拎3+嘅人有64.3%，4+就38.1%，5+得11.9%；
中史(6,036人)拎3+嘅人有67.2%，4+就36.7%，5+得12.8%；

比主科好d，但每上一個grade減少嘅幅度都係明顯的

另外，考評局亦整理咗2019年日校生到2020年再以日校生重考嘅情況

以中文科134人為例，
2019年考到5有4人、4有24人、3有38人、2有57人；
到2020年5*有3人(來自level 5及level 4)、5有5人、4有30人、3有51人、2有37人。

以英文科162人為例，
2019年考到5有2人、4有18人、3有26人、2有74人；
到2020年5*有0人、5有8人、4有14人、3有56人、2有68人。

反映絕到有retakers升grade的，但無升的都大有人在

另外，亦有2020年以自修生身份重考情況，詳見︰

趁假期開呢個post當然唔係叫大家quit U，或者唔好再考
而係希望各位考個對得住自己嘅成績
最後，鼓勵各位讀書讀到好攰嘅DSE同學仔，尤其各位自上年開始就不斷Zoom嘅同學，返唔到學、家庭環境唔夠好、無人改功課、愈黎愈懶等等，
都可能係各位面對嘅處境。

不過，不斷埋怨幫唔到你考好成績，
而總有d同學為咗入U而排除萬難，希望果一位就係你
大部分考試都只係考各位嘅穩定性，
只要平日準備得夠好，考好成績果個就係你

數數下，得返兩個月多d就要考試了。
唔知各位準備好未呢？

預祝各位

自推

推完

善心破零回

興趣科唔使用4年時間去讀
前途更重要

quit2次個肥仔決心好大

但讀到CU教育科
值得啦

好撚佩服retake呢班人
勁大意志先做到同做得好
仲要出到黎個分跳到咁多

重刷人生
首抽抽唔到
就DSE抽好d

乞食科轉讀poly放射學果個醒目仔

佢畢業果陣26 歲

quit u 心理壓力好大
突然冇咗學生身份
職業要填無業
親朋戚友唔知點應付
又會擔心下個offer 仲差過上次
擔心升唔到分
亦都會懷疑自己嘅決定啱唔啱
好多嘢諗

利申：quit 過U

是但啦
乞食科做到26歲都冇佢fg人工高

26好候生咋喎
出黎做老師都2萬幾起跳
不過呢個時勢教中文...

老師人工已經35k

講到一grad就perm位咁

就係睇完之後覺得個個都好勁
自問真係無咁大勇氣
如果各位DSE同學仔都驚到時15、16，
不如就第一屆盡全力去考，唔好俾藉口自己啦

其實一grad拎到perm嘅人真係唔多
當然本身人工就點都唔差

個個都係勁人黎

佢地嘅心裡質素同實際能力都好高

個3+係咪計埋3

琴晚有睇 有個自殺式走讀數學

數學工程物理 死亡三寶

考到22分都證明讀書人啦

本地老師呢個行業只會式微
少子化+遲早比g那果班replace
宜家都供過於求

入到U 即係本身個分都起碼20以上
即係都叫讀到書
本身有個底喺度 知自己衰邊到
再努力多一年姐
Quit 左再retake 唔算一件好難嘅事

你話得15/16分
Retake 入到U
呢啲就真係值得嘉許
中間過程艱難十倍

想聽下失敗例子
身邊retake果d都好成功
個個都跳好多分

計

quit U retake先叫少啦，人地第一年入唔到U，或者中文衰左retake嘅先壓力大，無得輸第二次你本身有U offer，第二年最差都係入其他U或者同一間U，更何況第二年通常收分更低2015年23分連ust bba都入唔到，2017已經輕鬆入

當年都係retake升左6分入三大
其實而家入u易左咁多
Retake未必係一個好選擇
Quit u轉其他科就另計

DSE 仲有個半月就開始，應該好多中六同學已經放緊 Study break
有無應屆考生一齊入嚟討論互相打氣交流source，同埋傾下JUPAS choices？

咁你個friend 最後點？依家幾歲

有咩好笑
人地行岩路
搵到自己想做既野

23算好啦，我有個friend讀書差，去咗美國讀asso , 讀咗4年語言班，依家22歲先啱啱開始讀asso

最緊要搵到人生路向
正如依家都有人30幾歲移民由頭黎過

其實年齡唔係一個問題嘅
最後讀到就得
但考極都考唔到就放棄算啦

年齡的確唔係一個問題，我只係覺得我個friend 好晒錢，去美國讀一年都要50萬，依家未讀asso 依經用200萬。啲錢用黎買樓仲好

Sor囉

物理系

咁你個friend唔係追夢，而係任性，螳臂擋車，不自量力

未畢業? 26歲有乜問題，
有成40-50年打工，
有得讀都想返去讀書

香港好多學生都困咗係一定要「讀好書=成績好」呢個觀念入面
事實上，讀書純粹裝備自己嘅其中一種方法，入大學更唔係必然代表成功

你有冇睇條片 佢自己都話佢係自卑想入人地口中既好大學 即係三大 我唔覺得佢搵到自己想做既野 似為左啖氣多啲

係咪得香港咁care幾多歲grad?
好似遲一年出黎做野會死咁
為左黎緊幾十年
遲兩三年grad有咩問題

其實佢一開始入左lingu 中文，比心機讀好少少再去讀master 再讀pgde 係咪仲好

反正呢幾年畢業都無運行
依家咁仲好

佢好明顯無方向
乜撚都試下
見三大又狗衝
分分鐘cu讀讀下又quit

咁咪係囉
條友根本就為啖氣，為啖氣哂幾年由八大變三大根本唔值

Pgde好難爭

依家好似每科得幾個

pgde依家唔係話報就有
佢個degree有埋pgde算回返兩年本啦

quit2次嗰個
2018 1st dse
2019 2nd dse
2020 3rd dse
但係新聞話佢係2020暑假先quit
點解可以2020 Sep入學?

我覺得佢會再quit

冇話2020入學 佢話下年報

quit咗u，今年再考dse留名

一講到quit u retake 呢啲po 最多既留言就係 "我當年retake最尾都升到..." "我個frd佢..." ，唔憤氣唔滿意既人就攞啲少數例子打飛機，係咁ff以為自己都可以升到分靠retake升返入u，大佬啊，一年裡面有幾多個靠dse入到返u啊，你以為靠放榜之後三四個月時間可以幫你由4升到5**咩。升得返嗰啲係本身有料跟住失手或者本身勁想再追高啲，你係要考完嗰下開始要溫書準備，而唔係放榜之後臨急抱跟住先嚟話retake，咁樣只係重滔覆轍咋。當初第一年俾咗三年時間你唔讀，而家你諗住用半年時間追返三年學既嘢？咪On9啦屌

見過好多retake完都係入返乞食科以為自己成功咗既人，想叫都叫唔住

除非係入返神科/ 專科/ asso入唔到嘅科
否則retake唔值

第一年DSE 20分 （ENG 1）
第二年DSE 23分 （ENG 2）
第三年先成功入大學

業都就黎畢 祝retake既都安好

諗番當年dse
LS讀咗3年都冇點打開過啲note, points 又冇背
考前個日直接hea咗
中英文又係 都唔知點溫好 直接hea咗
數有操下 不過冇用心溫
Econ BAFs臨考先操dse past paper

當年hea成咁嘅我 竟然幻想自己最差都best5 25
出到黎得21

無溫都呢個分勁過好多人啦

有fd take咗四次先得

睇完才子篇come on james, 就唔讀乞食科轉讀放射學

依家入咗U都仲係唔識溫書
會唔會出黎做野都做到pat屎咁

retake 入ust

記得信自己同少啲上連登

唔係所有工種嘅工作能力同學術成績掛勾

做嘢好多情況睇自己識唔識變通同創造能力

我覺得我自己係本質問題，太懶

入nurung 好

你啲朋友咁勁個個都升咁多分
身邊80%嘅人都升2-3分 我自己都係